\begin{task}{25.25}
  Найти площадь выпуклого пятиугольника $ABCDE$ с вершинами $A(-3,-2)$,
  $B(-2,3)$, $C(3,5)$, $D(6,0)$, $E(2,-3)$.
\end{task}

\begin{solution}
  Выберем некую точку внутри пятиугольника. Пусть это будет центр "масс"
  некоторых точек пятиугольника $M$. В качестве этих точек выберем $B$, $E$
  (несмежные точки). $M(\frac{-2+2}{2}, \frac{3-3}{2})$ $\implies$ $M(0,0)$.
  Тогда площадь $S$ выпуклого пятиугольника $ABCDE$ будет суммой площадей
  $S_1$, $S_2$, $S_3$, $S_4$, $S_5$ соответственно треугольников $AMB$, $BMC$,
  $CMD$, $DME$, $EMA$.
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      \overrightarrow{MA} =
      \begin{bmatrix}
        -3  \\
        -2
      \end{bmatrix}, \quad
      \overrightarrow{MB} =
      \begin{bmatrix}
        -2  \\
        3
      \end{bmatrix}, \quad
      \overrightarrow{MC} =
      \begin{bmatrix}
        3  \\
        5
      \end{bmatrix}, \quad
      \overrightarrow{MD} =
      \begin{bmatrix}
        6  \\
        0
      \end{bmatrix}, \quad
      \overrightarrow{ME} =
      \begin{bmatrix}
        2  \\
        -3
      \end{bmatrix}
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      S_1 =
      \frac{1}{2}
      |[\overrightarrow{MA}, \overrightarrow{MB}]| =
      \frac{1}{2}
      \left|
      \det
      \begin{bmatrix}
        \overrightarrow{i}  & \overrightarrow{j}  & \overrightarrow{k}  \\
        -3  & -2  & 0  \\
        -2  & 3  & 0
      \end{bmatrix}
      \right|
      =
      \frac{1}{2} \times 13
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      S_2 =
      \frac{1}{2}
      |[\overrightarrow{MB}, \overrightarrow{MC}]| =
      \frac{1}{2} \times 19
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      S_3 =
      \frac{1}{2}
      |[\overrightarrow{MC}, \overrightarrow{MD}]| =
      \frac{1}{2} \times 30
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      S_4 =
      \frac{1}{2}
      |[\overrightarrow{MD}, \overrightarrow{ME}]| =
      \frac{1}{2} \times 18
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      S_5 =
      \frac{1}{2}
      |[\overrightarrow{ME}, \overrightarrow{MA}]| =
      \frac{1}{2} \times 13
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      S = \sum_{n=1}^{5} S_n = \frac{1}{2} (13 + 19 + 30 + 18 + 13) =
      \frac{93}{2}
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
\end{solution}
